甲骨文北京裁200人 公司：與特朗普上台無關

年近歲晚，有甲骨文中國公司的員工爆料指，該公司北京研發中心的員工，於上周六上午9時許收到來自美國總部的電郵，指由於市場變化，公司開始整合各研發中心資源，中國公司將會裁員不低於170人，並已定於3月31日，所有人必須離開。

據稱，此次裁員主要針對北京研發中心Solaris操作系統和存儲系統兩條業務線的員工，被裁的人數不低於170人，亦有消息指200人，其中存儲系統業務線被裁人數約佔1/4。爆料的員工表示，此次裁員並不完全是人員縮減，存儲系統的人員裁減後，部份工作崗位將調整回美國和印度。不過，有關件還提到，將在全球裁員，但其他地方裁多少人、何時裁，則沒有透露。

爆料的員工說：「在去年10月的時候，就有小規模的裁員，但當時大家以為是簡單的人員精簡，並沒有太在意。到了12月的時候，又傳出公司終止了Solaris操作系統的開發，至少一半的團隊成員將在短期內被解雇。因為近年來雲存儲業務是甲骨文的重點發力方向，且發展非常迅猛，作為該業務一部分的存儲系統線員工也被裁掉，我們表示無法理解。」

甲骨文中國公司表示，這次裁員是甲骨文全球戰略的調整，與美國候任總統特朗普上台無關，是甲骨文產品規劃的調整。此外，這次調整不僅牽涉到中國，全球其他的地方也有調整。

公開資料顯示，甲骨文股份有限公司總部位於美國加州紅木灘，是全球最大的企業軟件公司，為遍及145個國家的用戶提供數據庫、工具、應用軟件及相關的咨詢、支持和培訓服務。公司於1989年正式進入中國市場。2013年，甲骨文已超越IBM，成為繼微軟之後全球第二大軟件公司。目前，甲骨文公司在華下設甲骨文軟件系統有限公司和甲骨文研究開發中心有限公司，在北京、上海、蘇州、深圳和南京均設立了分支機構，在華員工達5,000多人。

澎湃新聞網

同支爆有關

IT